港現首宗iPhone 8電池發脹 蘋果：不涉安全問題

亞洲區近日先後傳出iPhone 8電池發脹問題，本港亦出現首宗個案！蘋果公司證實上周尾接獲1宗涉及電池問題個案，現正調查中，初步不涉及安全問題。有機械工程師指，長時間叉電有機會致電池發脹。
上月22日正式發售的iPhone 8，近日接連傳出電池問題，本港亦現首宗個案！網傳有港人購入iPhone 8約6日後，手機電池即膨脹，使屏幕與機身分離。蘋果公司向本報證實有關個案，透露事主在上周尾查詢電池問題，經了解後已更換新機，目前個案仍在調查中，初步相信不涉及安全問題，而是個別案例。

英國機械工程師學會院士盧覺強指，一般手機若叉電感應不良，有機會致電池長期處於充電狀態，而發熱並使電池內的化學品膨脹；過度運轉手機亦會致過熱，令電池膨脹甚至爆炸。他建議用家若發現手機發熱，應馬上停用或停止叉電，待電池冷卻。若電池已膨脹，需回廠更換。
銷情暫未受影響
先達「流動帝國」店長Alex指，iPhone 8銷情暫未受事件影響。「始終iPhone在用家心中安全系數高，且未有爆炸事故，市民未反應過度。」但他指，目前iPhone 8炒價已較定價低300至500元，其中金色系列及iPhone 8 Plus較不受歡迎。

長期叉又唔得 會漲
長期用又過熱 爆炸
咁我買部電話返黎睇呀?

原來不涉安全問題 an狗入唔到位了

ifan: 用家問題

再利申：開心使用中

蘋果：「香港人就收嗲啦，我地係唔會理」

唔使諗住有退機！換部services unit 俾你就算